{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_063931",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0077076",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "명산서원(明山書院)"
    },
    "text": "朝鮮後期、慶州地域に位置する明活山の北側に3人の先生を祭享した書院である活斎があります。慶州月城の東側に設立されたこの書院は1824年に設立されたと伝えられています。創建当初は「活斎」という講堂を建てたことから始まりました。1836年には聖魂の位牌を講堂に奉安し、石采礼を行い、書院の制度を整えました。1840年には墓を建てて3人の先生の祭祀を終えました。1868年には大院君の撤廃令により書院が毀損されましたが、1904年からは普仁契を組織して書院を維持していますカン·ピルヒョが作成した雨季成婚の奉安文と祝文、そして筆写本である『明山書院誌』などは書院関連記録として知られています。また、『海隠遺稿』には1836年の奉安文と祝文が収録されており、東国大学校慶州キャンパスには普仁契の構成員名簿である「普仁契案」と「明山書院遺生案」が所蔵されています。また、個人所蔵の筆写本である『明山書院誌』には書院の位置、創建過程、3人の先生の上向き祝文、元規、書室義、利安後期、上良門、3人の先生の史跡などが収録されています",
    "QA": [
        {
            "question": "活斎はいつ設立されましたか？",
            "answer": "活斎は1824年に設立されました。"
        },
        {
            "question": "活斎はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "活斎は慶州地域の明活山の北側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "活斎は何のために建てられましたか？",
            "answer": "活斎は講堂として建てられました。"
        },
        {
            "question": "活斎の3人の先生は誰ですか？",
            "answer": "活斎の3人の先生の詳細は文中には記載されていません。"
        },
        {
            "question": "活斎の書院制度はいつ整えられましたか？",
            "answer": "活斎の書院制度は1836年に整えられました。"
        },
        {
            "question": "活斎はどのような祭祀を行っていましたか？",
            "answer": "活斎は1836年に聖魂の位牌を奉安し、石采礼を行いました。"
        },
        {
            "question": "活斎は何年に墓を建てましたか？",
            "answer": "活斎は1840年に墓を建てました。"
        },
        {
            "question": "活斎はどのような書院関連記録が存在していますか？",
            "answer": "活斎にはカン・ピルヒョが作成した雨季成婚の奉安文と祝文、および『明山書院誌』などが存在しています。"
        },
        {
            "question": "活斎は何のために普仁契を組織しましたか？",
            "answer": "活斎は1904年から普仁契を組織して書院を維持しています。"
        },
        {
            "question": "活斎に関連する文献はどこで見ることができますか？",
            "answer": "『海隠遺稿』には1836年の奉安文と祝文が収録されており、東国大学校慶州キャンパスには普仁契の構成員名簿である「普仁契案」と「明山書院遺生案」が所蔵されています。また、個人所蔵の筆写本『明山書院誌』も参照できます。"
        },
        {
            "question": "活斎の筆写本『明山書院誌』にはどのような情報が記載されていますか？",
            "answer": "『明山書院誌』には書院の位置、創建過程、3人の先生の上向き祝文、元規、書室義、利安後期、上良門、3人の先生の史跡などが記載されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 335,
        "QA": 454
    }
}